{
    "question": "Mengapa besi bersifat magnet sementara?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena besi itu partikel\" magnetny hanya sementara dan garis gaya magnetnya tidak beraturan jadi jika besi dipanaskan, digosok, ataupun dipukul akan hilang gaya magnetny ....<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena besi itu merupakan magnet buatan, sehingga sifat kemagnetannya dapat hilang atau sifat kemagnetannya bersifat sementara.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-yang-memengaruhi-besar-energi-kinetik-369",
            "question": "Apakah yang memengaruhi besar energi kinetik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang mmpengaruh kelajuan dan massa benda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-massa benda<br>-kecepatan gerak benda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-berbagai-sumber-energi-dan-transformasi-energi-dalam-sel-905",
            "question": "Jelaskan berbagai sumber energi dan transformasi energi dalam sel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi=energi terbarukan dan energi tk terbarukan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejumlah-zat-cair-massanya-1-kg-suhunya-80derajat-celcius-dim-498",
            "question": "sejumlah zat cair massanya 1 kg suhunya 80(derajat celcius),\u00a0dimasukkan kedalam 2 kg air yang suhunya 20(derajat celcius), setelah keadaan setimbng,suhu campuran menjadi 23. bila kalor jenis air 1, berapakah kalor jenis logam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika soal yang di maksud bermassa 1 kg itu adalah logam, berarti c logam adalah\u00a00,105",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-mempunyai-daya-output-400-w-jika-efisiennya-759",
            "question": "Sebuah transformator mempunyai daya output 400 w, jika efisiennya 80%. maka besar daya input adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "efisiensi= p output/ p input x 100%<br>80% = 400/p x 100%<br>80 p = 400 x 100<br>p = 40000/80<br>p = 500 w<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perubahan-wujud-dari-mencairmembekumenguapmengembunmen-184",
            "question": "Contoh perubahan wujud dari mencair,membeku,menguap,mengembun,menyumblim,deposisi!!!!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencair = dari es batu ke air<br>membeku = dari air ke es batu<br>menguap = merebus air, lamalama airnya akan habis<br>mengembun= menyimpan es batu dalam gelas, bagian luar gelas jadi basah<br>menyublim=kapur barus<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mencair = esbatu menjadi air, dari mentega jadi minyak<br>membeku = air menjadi esbatu<br>menguap = memanaskan sesuatu<br>mengembun = memasukkan air es ke gelas , jadi mengembun<br>menyublin = kamper ,tak lama kemudian jadi mengecil<br>deposisi = <span>terjadi pada pembentukan jelaga dikaca lampu semprong dan knalpot. Pada\nperistiwa ini, asap menempel dibagian dalam kaca dan kenalpot</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "serbuk-besi-jika-didekatkan-pada-batang-besi-yang-telah-digosok-d-447",
            "question": "Serbuk besi jika didekatkan pada batang besi yang telah digosok dengan magnet permanen akan ??    #sama pembahasan nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melekat pada dinding magnet<br>jika salah mohon maaf",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melekat pada batang besi karena batang besi yang telah digosokkan dgn magnet permanen akn memiliki medan magnet sama sperti magnet permanen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-913",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tambah gendut, kelebihan gula darah<br>mngkin sperti itu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lemak : obesitas, hipertensi<br>karbo : obesitas, kadar gula tinggi (karena karbo mengandung glukosa jg)<br>protein :obesitas , gangguan pencernaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-muai-panjang-besi-besarnya-0000012-derajat-celcius-berart-287",
            "question": "angka muai panjang besi besarnya 0,000012/ derajat celcius berarti nilai angka muai ruang besi besarnya?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angka muai panjang disebut \u03b1<br>sedangkan angka muai ruang besi adalah \u03b3<br>berlaku rumus \u03b3 = 3\u03b1<br>jadi koefisien muai ruang besi adalah <br>\u03b3 = 3 x 0,000012<br>\u03b3 = 0,000036<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghitung-tekanan-pada-ketinggian-gimana-420",
            "question": "Menghitung tekanan pada ketinggian, gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum utama hidrostatis<br><br>P = F/A = W/A = m.g/A = rho . g . h<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}